%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% This document is based on the template: Large Colored Title Article %
%                                         Version 1.1 (25/11/12)      %
%                                                                     %
% The template was downloaded from: http://www.LaTeXTemplates.com     %
%                                                                     %
% Original author:                                                    %
% Frits Wenneker (http://www.howtotex.com)                            %
%                                                                     %
% License:                                                            %
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/) %
%                                                                     %
% Author of this version:                                             %
% Laura M. Castro (http://www.madsgroup.org/staff/laura)              %
%                                                                     %
% Original licensing terms are maintained                             %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[DIV=calc,paper=a4,fontsize=11pt,onecolumn]{scrartcl}	 % A4 paper and 11pt font size

\usepackage[galician]{babel} % Galician language/hyphenation
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype} % Better typography
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm} % Math packages
\usepackage[svgnames]{xcolor} % Enabling colors by their 'svgnames'
\usepackage[hang,small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{fix-cm}	 % Custom font sizes - used for the initial letter in the document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{sectsty} % Enables custom section titles
\allsectionsfont{\usefont{OT1}{phv}{b}{n}} % Change the font of all section commands

\usepackage{fancyhdr} % Needed to define custom headers/footers
\pagestyle{fancy} % Enables the custom headers/footers
\usepackage{lastpage} % Used to determine the number of pages in the document (for "Page X of Total")

% Headers - all currently empty
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}

% Footers
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\footnotesize Páxina \thepage\ de \pageref{LastPage}} % "Page 1 of 2"

\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt} % No header rule
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} % Thin footer rule

\definecolor{UDC}{RGB}{206,0,124}
\definecolor{DarkUDC}{rgb}{0.75,0.75,0.75}
\definecolor{LightUDC}{RGB}{128,128,128}

\usepackage{lettrine} % Package to accentuate the first letter of the text
\newcommand{\initial}[1]{ % Defines the command and style for the first letter
\lettrine[lines=3,lhang=0.3,nindent=0em]{
\color{UDC}
{\textsf{#1}}}{}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\usepackage{titling} % Allows custom title configuration

\newcommand{\HorRule}{\color{UDC} \rule{\linewidth}{1pt}} % Defines the pink horizontal rule around the title

\pretitle{\vspace{-30pt} \begin{flushleft} \HorRule \fontsize{20}{20} \usefont{OT1}{phv}{b}{n} \color{DarkUDC} \selectfont} % Horizontal rule before the title

\title{TITULO: Práctica 1} % Your article title

\posttitle{\par\end{flushleft}\vskip 0.5em} % Whitespace under the title

\preauthor{\begin{flushleft}\large \lineskip 0.5em \usefont{OT1}{phv}{b}{sl} \color{DarkUDC}} % Author font configuration

\author{Autor/es/as:} % Your name

\postauthor{\footnotesize \usefont{OT1}{phv}{m}{sl} \color{Black} % Configuration for the institution name
{} Universidade da Coruña % Your institution

\par\end{flushleft}\HorRule} % Horizontal rule after the title

\date{Marcos de Desarrollo -- Curso 2015/2016} % Add a date here if you would like one to appear underneath the title block


\begin{document}
	\maketitle % Print the title
	
	\thispagestyle{fancy} % Enabling the custom headers/footers for the first page 
	\initial{E}\textbf{ste es un pequeño resumen de la primera entrega de la práctica. En este documento describiremos las fases del proceso realizado, las técnicas y las herramientas empleadas en la asignación de recursos en cada una de ellas.}
	
	\vspace*{1cm}
	\clearpage
	\section{Fase 1. Obtención de clases}
	Durante esta fase empleamos una técnica de BrainStorm para obtener las clases principales. A la vez, empleamos la herramienta Google Chrome para buscar una página de reservas de vuelos de la cual tomar ejemplo.
	\includegraphics[width=15cm]{vueling.png}
	\clearpage
	\section{Fase 2. Diagrama Entidad-Relación}
	Una vez obtenidas las clases principales, las relacionamos entre ellas.
	Empleamos la herramienta yed para crear el diagrama Entidad-Relación.
	
	\includegraphics[width=15cm]{Entidad-Relacion.jpg}
	\clearpage
	\section{Fase 3. Diagrama de Clases}
	Empleando la herramienta MagicDraw, creamos el diagrama de clases siguiendo el guión que dicta el modelo Entidad-Relación. En un principio, creamos relaciones unidireccionales
	de tal forma que solo una de las clases relacionadas accedería a la información de la otra. Pero nos dimos cuenta de que había casos en los que esto no nos interesaba. Por ejemplo: en el caso de la relación Pasajero-Reserva: queríamos que en la reserva se guardara el dni del pasajero que la había realizado pero a su vez también queríamos acceder
	a las reservas que había realizado un pasajero.
	\section{Fase 4. Codificación de las clases}
	Creamos el código de las clases principales mediante la herramienta Eclipse 
	siguiendo el guión que dicta el diagrama de clases. Se han implementado los atributos básicos de las clases así como métodos para acceder a ellos y modificarlos.
	Se nos ocurrió guardar la información de los lados N del esquema entidad relación como arraylists, pero pensamos que eso podría no ser sostenible si la cantidad
	de datos fuera muy elevada.
	\clearpage
	\section{Asignación de recursos}
	\begin{tabular}{|p{8cm}|p{6cm}|}
		\hline
		Obtención de clases&En conjunto
		\\ \hline
		Diagrama Entidad-Relación&Elías
		\\ \hline		
		Elaboración de la memoria&Elías
		\\ \hline
		Codificación de las clases&Breixo
		\\ \hline
		Diagrama de clases&Breixo		
		\\ \hline
	\end{tabular}
\end{document}